從連仔措施分析三毛手段

連仔尋晚對 P 牌實行咗新措施。希望呢啲措施能有效避免討論受到蓄意干擾。但呢批 P 牌（指嘅係別有用心嘅 P 牌，唔係真手足）始終都有一日會甩 P，而且舊會員都有機會係三毛，所以我哋不妨透過分析今次措施先了解一吓三毛嘅常用手法，等大家可以提防。

先嚟四個假設，如果呢四個假設唔成立，呢篇分析都係鳩噏，大家請留意：

1. 三毛（如存在）運用嘅手法係有系統、有跡可尋的。

2. 大家先前對連仔嘅建議並唔係針對所有新會員，而係針對新會員當中存心破壞討論氣氛、引導討論內容嘅三毛。

3. 連仔嘅新措施並唔係只係為「討好大家」而設立，而係連仔都意識到問題所在，所以嘗試解決。即係話，連仔嘅新措施，係（直接或間接）為減輕三毛影響而產生的。

4. 我哋（普通會員）仲話靠觀察三毛風向而「隱約感受到」三毛嘅存在，但連仔掌握準確數據，所以新措施係根據分析實質數據（亦即係以上第 (1) 點）而設計的。

（大家覺得以上假設、以至呢篇分析係咪正確都無所謂，但請唔好為難連仔迫佢澄清，因為佢肯回應訴求已經好難得，請唔好迫佢變相指出部份會員「可能有問題」。）

好嘞，以下係三個新措施，同一啲分析：

a) 每天只可開設一個主題。即係話，三毛會透過不斷開新 posts 嚟洗版。所以，如果大家懷疑一個 post 有問題（例如分化、fake news），可先起底，如果出 post 者習慣密集式出 posts（尤其係啲九唔搭八嘅 posts），同時又唔似認真討論，咁佢嘅嫌疑就相對大。

b) 所有回覆強制無「推文」效果。即係話，三毛會不斷推有利佢哋目的嘅 posts。大家平時可以留意吓，其實某啲 posts（例如分化 posts）真係來來去去都係嗰幾個 accounts 推的。

c) 無法對所有主題或回覆作出評分。呢點最令人擔心。因為呢個措施除咗話三毛會透過正負評帶風向外（呢點唔意外），仲代表連登內「懷疑三毛」嘅總數足以影響正評數目，亦即係起碼都有幾百（甚至更多）。以上「幾百」呢個數字唔係靠估，而係 AO 先前早已透露：該 AO 話過政府會聘用一批「本地網絡水軍」，人數有幾百人。請留意，該 AO 爆嘅料幾乎全部應驗。
----------

三毛嘅影響唔駛多講，但真係好難提防。我哋可以做嘅係提高警覺、保持獨立思考，有懷疑就立即起底。最重要係唔好俾情緒主導（挑動情緒係三毛最常用技倆，用嚟分化群眾或傳播 fake news 相當有效）、堅守令今次運動可以行到今日嘅大原則：

不分化、不指責、不割蓆、不督灰。

運動遇到沉重打壓，但我哋更加要沉著應戰，唔好辜負義士嘅犧牲。公義必勝！

Push

另外，喺新措施之下，如果突然有大量 P 牌新 posts（依家三毛必需使用大量 accounts 先可以洗版，因為一人每日只可出一個），大家都要格外留神。

想正皮但俾唔到，想幫手推但推唔到

Sorry... 希望你哋會體諒...

好似推都推唔到

711 811

沉默，是最大的幫兇，也是最大的暴力。

當社會面對各種民生問題，醫療問題、市民上車無望、自殺問題、產業單一化、生活成本高昂、國際競爭力不斷下滑... ...我們的政府正在做什麼？推行國民教育、建高鐵、建港珠澳大橋、研究去除通識科、推動明日大嶼、修訂逃犯條例，這些政策計劃真的有助改善民生嗎？

修訂逃犯條例，一百萬人上街，政府仍打算強推二讀，兩個多月來的抗爭，爭取自由、民主的和平示威者變成暴徒，警察濫暴，以各種威迫手段迫使市民噤聲，當人民選擇沉默，換來的卻是當權者的得寸進尺，我們還可以相信我們的法制嗎？還能相信當權者嗎？

721是香港黑暗的一天，當生活於亞洲最安全城巿的居民，乘坐大型交通工具回家時，竟然可以於鬧市中被有組織人士襲擊，香港人的公僕竟然可以視若無睹，香港作為一個無槍城市，擁有最強武力的執法者，竟然可以以不安全為由而關上大閘，那手無寸鐵的普羅大眾，應如何是好？往後我們還能告訴別人香港是一個安全城市嗎？

當警隊堅持聲稱自己公平執法同時，為何過往發生黑幫斬人案，警方會馬上高姿態掃蕩黑幫，反觀是次事件，警方採取了什麼行動？當黑幫招搖過市時，大街小巷的閉路電視總能拍攝到白衣暴徒吧？然後被捕人士無一被起訴

事件過後，一班政棍竟妄想把元朗無差別打人事件與示威者混為一談，將示威者與暴力掛勾，混淆視聽，當人民選擇沉默的同時，面對的卻是當權者步步進逼，除了走上街頭，手無寸鐵的市民還能用什麼方式表達不滿？

當你天真的以為他們會悔過時，別忘了還有8.11—更黑暗的一天

當管治者不斷破壞我們的核心價值，新聞自由、集會自由、言論自由不斷被扼殺，我們的法制、人權受到破壞，誠信、廉潔蕩然無存的情況下，當面對欺壓，我們選擇視若無睹，當我們選擇繼續沉默，香港的核心價值將在無聲中死去。你願意站岀來為自己、為下一代爭取更好的香港嗎？

你班連登傻仔，入乜撚嘢機場？